美軍B-52罕見飛近香港東南350公里

香港關注美軍B-52罕見飛近中國廣東海岸
by 美國之音

美軍B-52戰略轟炸機近日飛近中國廣東省沿海。有香港輿論認為，這次航行的戰略威懾目標，除中國武力攻台的可能性外，也同時宣示美國對南中國海國際水域的航行自由權。

台灣聯合報說，4月24日美國空軍兩架B-52戰略轟炸機，呼號分別為HERO01和HERO02，關島起飛後經巴士海峽飛到東沙群島東側附近海域上空後才折返，折返點距中國廣東海岸最近處約為250公里。有香港媒體報導這一消息時稱，這次行動似乎只有一架B-52美軍戰略轟炸機。

台灣自由時報說，B-52靠近廣東的罕見飛行，是北京派遣飛機繞台時，解放軍轟炸機和H-6Ks之類的間諜機所使用的航線。有香港媒體報導這一消息時稱，這次行動似乎只有一架B-52美軍戰略轟炸機。

中國的環球時報轉載了台灣媒體的上述消息。香港亞洲時報說，B-52飛近中國海岸很罕見，並引述中國門戶新聞新浪星期四的評論說，在中國雷達、預飛機，乃至從俄進口的S-4009（中國稱“旋風”）防空導彈面前，龐大的B-52將不堪一擊。

B-52這次出動，距離香港東南350公里，有香港媒體稱，美軍可能是為了回應中國大陸對台灣的“武嚇”。中國大陸國台辦發言人馬曉光星期三再次強調，大陸的軍演所傳達的信息很明確，如果台獨勢力繼續恣意妄為，北京將採取進一步行動。

亞洲時報說，B-52 罕見飛近中國海岸。

香港軍事評論員馬鼎盛對美國之音說：“應該說，這是中美台關係的一張牌，打張牌吧。看你的反應。對台灣肯定是一種支持，解放軍對台灣的壓力可以抵消了。”

香港-01援引台灣軍事專家的話說，美軍B-52這次飛行屬“典型攻擊航線”，模擬在東沙島附近發射射程2500公里的戰斧巡航導彈，直接攻擊中國內陸目標。中國海空軍近期海上軍演，使用轟6K，攜帶的巡航導彈是東風10號。美軍出動B-52則是軍力上的“回禮”。另外，美軍B-52 這次大範圍機動，遠達距廣東250公里處，也是回應中國軍隊繞到台灣東側的海空密集出動。

關於B-52戰略轟炸機出動的意義，馬鼎盛說：“B-52是戰略轟炸機，帶彈很大、30噸、而且核常兩用。它一動，大家就要和戰略那掛鉤。等於蘇俄拿它的圖-95繞日本一樣，是一種軍事壓力，施壓，對中美關係是一個負面因素。”

B-52的出動，可能還有別的用意。馬鼎盛說：“美國認為，公海通行是一個很高的國際原則，中共近年對南海的經略對美國是個打擊，抗衡與平衡。軍艦也好，戰略轟炸機也好，進入南海表示自由通航的權利。這次是左右開弓吧。它飛的那個地方在南海，離大陸和台灣都很近，所以它一過來，香港媒體有這麼大的反應可以理解。”

中國方面尚未對美方B-52這次飛行做出回應。值此美中貿易紛爭中，將迎來一次重要面對面談判機會，美中雙方如何談論B-52的這次飛行插曲，還有待進一步觀察

可以發射射程2500公里的戰斧巡航導彈，專登飛到350公里近

咁明顯警告緊中国

行過

直頭飛過香港, 俾D飛機迷拍下相啦

我帶路

B-52射戰斧？
華文傳媒又柒

飛入黎香港領空又點話呢

解放香港

轟炸中x辦

厲害了我的國

香港東南350公里
可以掛8號風球

小支空軍開左雷達未

軍事壓力
唔好搞笑了

支那今次好似美國報佢先知，唔係嘅話實打晒飛機J12緊急升空

有無巴打跟進緊?

在中國雷達、預飛機，乃至從俄進口的S-4009（中國稱“旋風”）防空導彈面前，龐大的B-52將不堪一擊。

嚇鄰國咪派B-52，真打果陣咪B-2

中國或成為最大贏家

人地射完回航, 支那都仲未知黎左

B-52行完一圈都唔知, B-2係咪可以支那內陸巡航無人發現

緊係唔知，已經炸死哂

美軍來到我帶路

炸敍利亞個隻炸法, 支那真係3日內滅國都似.

幅gif擺明係煩膠爆鱗龍嚟

未必得 除非烈風圈好大

美軍來了我帶路~

中國又贏

突然諗起，香港其實有冇部署飛彈？

有

導彈都用進口既
偉大既贏國製飛彈呢？
贏國又做最大贏家了

其實真係好痴線, b52玩咁多年

雖然可能有d新既機我地唔知, 可能係我地頭上面飛過都見唔到

美軍知唔知西環係邊

軍盲?
戰斧有空射 潛射同海射型

B-52更加係 唯一 一架可以載六支或以上戰斧既轟炸機

上次都講過，仲有人死撐，話係base model

戰斧有撚空射

我就未見過Tlam 有空投，AGM109 我未出世已經終止開發啦 仲話人軍盲

After flights between July 1979 and February 1980, the AGM-86B was declared winner of the competition and the AGM-109 ALCM development was stopped.

有，1980已經停止開發，整左都唔知有冇10粒

我又唔覺覺b52可以入到大陸領空玩竹轟炸，同埋美國應該唔會咁做，同自殺無分必

拎到你制空權 b52就任炸啦 傻西瓜

咁易拎到？

B-52可能都要護航, B-2真係分分鐘打幾round都未俾支那spot到

你雷達都掃唔到人地
入你後爛啪啪啪都仲得

你覺得中國所有軍用民用機場可以捱到戰爭前期？

美軍來了誰帶路